[95. Procedimientos Almacenados (informacion) ](solucionario/solucionario_95.md)
# Solucionario. 
# Procedimientos Almacenados (informacion).

# Los procedimientos almacenados son objetos, así que para obtener información de ellos pueden consultarse los siguientes diccionarios:

- "user_objects": nos muestra todos los objetos de la base de datos seleccionada, incluidos los procedimientos. En la columna "object_type" aparece "procedure" si es un procedimiento almacenado.

# En el siguiente ejemplo solicitamos todos los objetos que son procedimientos:

```sql
select *from user_objects where object_type='PROCEDURE';
```

- "user_procedures": nos muestra todos los procedimientos almacenados de la base de datos actual. En el siguiente ejemplo solicitamos información de todos los procedimientos que comienzan con "PA":

```sql
select *from user_procedures where object_name like 'PA_%';
```

# Ingresemos el siguiente lote de comandos en el Oracle SQL Developer:

```sql
drop table libros;

create table libros(
    titulo varchar2(40),
    autor varchar2(30),
    editorial varchar2(20),
    precio number(5,2)
);

insert into libros values('Uno','Richard Bach','Planeta',15);
insert into libros values('Ilusiones','Richard Bach','Planeta',18);
insert into libros values('El aleph','Borges','Emece',25);
insert into libros values('Aprenda PHP','Mario Molina','Nuevo siglo',45);
insert into libros values('Matematica estas ahi','Paenza','Nuevo siglo',12);
insert into libros values('Java en 10 minutos','Mario Molina','Paidos',35);

 -- La librería, frecuentemente, aumenta los precios de los libros en un 10%.
 -- Necesitamos un procedimiento almacenado que actualice los precios de los
 -- libros aumentándolos en un 10%:
create or replace procedure pa_libros_aumentar10
  as
  begin
   update libros set precio=precio+(precio*0.1);
  end;
  /
 
 -- Solicitamos todos los objetos que son procedimientos:
select *from user_objects where object_type='PROCEDURE';

 -- Mostrar todos los procedimientos almacenados de la base de datos actual
 -- que comienzan con "PA":
select * from user_procedures where object_name like 'PA_%';
```